 con = container
Docker run con name ---- run the container
docker create con name  --- create a con 
docker start -a con name   ---- to start a con
docker system prune    ---- to show the stop, build networks of a con
docker ps --- current running container
docker ps -a --- all docker container
docker stop con name  --- stop the container
docker kill con name ---  kill the container
docker rm con name --- remove the container
docker run con name --name (defult) --- to mentain the default name of con
docker images -- display all images
docker rmi con name ---remove the docker images
docker pull image name --- pull the docker image to local
docker exec con name --- execute the docker container
docker run -d con name --- run the con in a background 
docker attach name --- attach the docker id uniq
docker run -d con name sleep (sec) --- to run the command in the sleep mode
docker version --- to identify the version of the docker
docker run -p 8080:3456 con name -- port mapping
docker inspect con name --- display the details in a JSON format
docker logs con name --- display the logs of con
docker run img name: version --- to run the old version to identify the tag
docker build. --- build the docker images
docker build. -t image name --- build and mention the image name
docker history con name ---- to see the history of the con
cat /root/{app-name}/Dockerfile  --- to see the image of the app
docker run redis --- to run the server 
docker exec -it con id redis-cli  ---- to run in a cli mod
docker exec -it con name sh, bash, Powershell, zsh --- to execute a con in a shell formate
docker commit -c 'CMD ["comment"]' con id  ---- to create a manual image
docker
 run -t -d -v /home/Krrish/Desktop/sampledir/:/var/www/html --name good 
day nginx  --- to change the container volume bind mount 
 WORKDIR /usr/app  --- work dir app
docker-compose up -d ---- to start a multiple containers 
docker-compose down ---- to stop a multiple containers
docker-compose up --build  ---- to rebuild the container
restart type = no, always, on-failure, unless-stoped
docker build -f Dockerfile.dev . --- to build the any type of docker file
docker run -p 3000:3000 -v $(pwd):/app con  name ---- to be reference of main path of the apps
docker
 run -p 3000:3000 -v /app/node_modeules  -v $(pwd):/app con  name ---- 
to be reference of main path of the apps to be reference as node 
