kubectl run ngix  --image=(img name)  --- run the pods in image 

kubectl get pods  ---- to check the pod's details 

kubectl  describe pod (image name)  --- details the pod 

kubectl get nodes --- to display the nodes

kubectl get pods -o wide ---- to display the details of pods

kubectl create deployment (name) ---- create deployment

kubectl edit deployment (name) --- edit deployment

kubectl delete deployment (name) --- delete deployment

status of different k8s components 
kubectl get nodes | pod | services | replicaset | deployment

kubectl delete pod (podname) --- to delete a single pod

kubectl logs (pod name) --- log to console 

kubectl exec -it (pod name) --- bin/bash -- get interactive terminal

yml: 
    apiVersion: v1
    kind: Pod
    metadata:
        name: myapp-pod
        labels:
              app:
    spec: 
         container:
            - name: nginx-con
              image: nginx

kubectl create -f pod-definition.yml  ----  to create k8s yml file

kubectl apply -f pod.yml  ---- same as create command

kubectl run nginx --image=nginx  --- to create an image

kubectl describe pod (pod name) ---- to check the details of the pod

kubectl delete pod (pod name) --- to delete the pod

kubectl run nginx --image=nginx  --dry-run=client -o yaml > pod.yaml ---- do not create pod but we get sourcee of yaml

kubectl edit pod (name)  --- to edit the configuration file

kubectl get replicationcontroller  ------ to see the replication on the nods

kubectl replace -f replica.yml  ------ to replace the file from the exexting one replica file and run it

kubectl scale --replicas=6 -f replica.yml   ----- another way to replica the pods

kubectl get rs  ----- to display the replicasets

kubectl describe pods   ----- to display the error on pods

kubectl create -f /root/replicaset-definition-1.yaml  ---- to locate in root dir

kubectl scale rs new-replica-set --replicas=5 ---- to replica 5

kubectl get all  --- to see all commands thats were run it

kubectl get deployments  ----  to get the deployments 

kubectl set image deployment  

kubectl rollout status deployment   ----- to check the status of the rollout

kubectl rollout history deployment   ----- to check the history of the rollout

kubectl rollout undo deployment   ----- to undo the rollout

kubectl get svc   ---- to list the service where runing on the ip address

kubectl describe svc kubernetes  -----   to display the port of the service 

master node 
  -api server ---- for all communication
  -scheduler  -----  schedules pods on nodes
  -controller manager  ----   runs controllers
  -etcd  --- open source , distributed key-value database from os

worker node 
  -kubelet
  -kube-proxy
  -container runtime

use kind commends
   kind create cluster --name (sai)
   kind delete cluster --name (sai)

minikube service (name) --url ---- to print the ip of the service

kubectl get pod name -o yaml | more   ----- to display the yaml file

kubectl get pod name -o wide  ----- to display details and ip of pods

kubectl exec -it name -- /bin/sh  ----- to run on the terminal

kubectl delete pod name  ---- to delete the pod

container communicate with another container using localhost:port using network name space
